# VPS Home

原本是在 windows 上使用 vmware 安装 ubuntu 已达到兼顾娱乐。但是一来虚拟机有损耗（似乎损耗不大，待查证），其次我发现 steam 的 proton 似乎完善到可用的地步（steamDeck），试了一下，带 EAC 的 Dead by daylight 是不能玩，但是 GTAVol 居然是可玩的，不过会偶尔掉帧，其它一些小型游戏很丝滑。于是格式化了 windows，换成了 ubuntu desktop 20.04。后来有一次无意之间不知道删除了什么，系统崩溃了，后来发现并没有足够时间去娱乐了，就决定直接安装 ubuntu server，痛苦的是我在迁移旧系统的数据文件时遗漏了一部分，我意识到数据在单机存储不做被备份是不靠谱的，于是决定记录下来，并时常备份数据文件。

git submodule add git@gitlab.com:alomerry/docker-flarum.git frpc/docker-flarum

## Docker

- [cloudreve](https://github.com/cloudreve/Cloudreve)
- [elastic-search](https://github.com/elastic/elasticsearch)
- [algolia](https://www.algolia.com/) 
- [alist](https://alist.nn.ci/zh/guide/)
- [bark](https://bark.day.app)
- [chatgpt-web](https://github.com/Chanzhaoyu/chatgpt-web)
- [dozzle](https://github.com/amir20/dozzle)
- [dst-server](https://github.com/qinming99/dst-admin)
- [flarum](https://docs.flarum.org/zh/)
- [frp](https://gofrp.org)
- home
- TODO jellyfin
- [jenkins](https://www.jenkins.io/)
- uptime-kuma
- mysql
- qinglong
- rocket.chat
- space-on-premise
- umami
- vscode-web